\section{Domínio, contradomínio e imagem}

  Seja $\function{f}{A}{B}$ uma função.
  O conjunto $A$ é chamado de \emph{domínio} de $f$,
  e $B$ é o \emph{contradomínio}.
  Se $D \subset A$,
  então escrevemos $f(D)$ para representar o conjunto
  \begin{equation*}
    f(D)
    =
    \setsuchthat{f(a)}{a \in D}.
  \end{equation*}
  Nem sempre temos que $f(A) = B$.
  O conjunto $f(A)$ é chamdo de \emph{imagem} de $f$,
  e é denotado por
  \begin{equation*}
    \imageop(f)
    =
    f(A).
  \end{equation*}
  E quando $f(A) = B$,
  dizemos que $f$ é \emph{sobrejetiva}.

  \begin{example}
    Considere a função
    \begin{equation*}
      \functionarray{f}{\naturals}{\naturals}{x}{2x}.
    \end{equation*}
    O \emph{domínio} de $f$ é $\naturals$.
    O \emph{contradomínio} também é $\naturals$.
    Mas a imagem, $f(\naturals)$, é o conjunto dos naturais pares.
    A função $f$ é injetiva,
    mas não é sobrejetiva.
  \end{example}
